[自己香港自己救] 長期抗爭，建立經濟循環之路 (2)

大家好，係兩個月前我開咗一個POST：

[自己香港自己救] 長期抗爭，建立經濟循環之路

依兩個月入面，有好多手足加入咗我哋既團隊，有唔同界別既手足、有本身係老闆既手足、亦有大學生、大學教授、社福界、銀行界、IT界等等...

依兩個月入面，警察政府繼續不斷推低佢哋既道德底線，打人、殺人、黑幫、開槍射頭、以二噁英殘害整個社會、瘋狂攻入各間大學、企圖殺哂我哋既精英一代...

我知大家都同我一樣「好想做D嘢」。

---------------------

係我繼續講我哋依兩個月瘋狂開會、商討、改完又改既計劃同成果之前，

我想首先講下我哋既終極目標，如果大家都想一齊行落去既先繼續睇落去：

「我地要係未來十年，令到香港每一區、每一個商場、每條街都有我地既生意，衣食住行。而客人就係全港嘅真香港人。當有一日政權逼壓下，我地可以帶頭全香港市民反抗，而唔會因為利益而退讓，我地既員工亦唔需要驚政治迫害，可以為自由同公義發聲。」

同時間我想問大家兩個問題：

「如果今時今日，各大企業可以帶頭全城罷工，我哋會唔會己經贏咗？」
「各位大學生，你哋甘唔甘心畢業出黎後，要入依D賣港企業做，出賣手足出賣自己出賣香港？」

香港人，反抗！
香港人，報仇！

-----------------------

《簡介》
本身我打咗一份簡單計劃書黎介紹我哋成個計劃，但手足們睇完都覺得太長 (9頁紙) 。

所以為咗俾大家一個TLDR version，我好簡單講一講我哋個Plan，然後我會將詳細版嘅PDF放係下面，等真心有興趣了解多啲嘅手足可以㩒入去睇。

TLDR：
1）成立「合作社」：
公司將會係員工持有，而非投資者持有。所以大家可以放心，唔會有人血饅頭出現，因為每一個加入嘅人都將會係持份者，公司只有成員，而無股東。

2）建立「平台」運作：
所有公司嘅成員都有權係平台上發表意見，同埋提出公司未來嘅計劃，只要有足夠人支持，公司就會撥發資金去實行計劃。

3）「一人一票」的權力：
合作社嘅其中一個Principles就係每位成員都擁有一票的權力。無論你係負責行政定掃地都一樣。平台上嘅每個成員都可以提出某項計劃、對某計劃投票、對董事人選投票、對公司既所有項目提出意見，每一位成員都係決定公司走向嘅一份子。亦可以避免傳統股本公司會因少數既得利益股東去決策公司方向，為錢賣港。

4）合作社的「貢獻」制度：
其實合作社係外國有好幾百年歷史，現今都有好多市值幾百億嘅合作社係外國營運緊。初期係為左弱勢社群被資本主義既商家企業剝削以出現，例如一群農民既農作物收成被商家以低價壓搾購買，咁依一群農民就自發夾錢組成合作社，自己將農作物向外銷售；又例如英國一班的士司機因為被uber逼到生意大減，亦自發組成合作社，推出自己既app去搶佔市場。

咁佢哋係無股東嘅情況底下會點樣分錢分profit? 答案係每一個合作社都有自己嘅分配分法，最簡單會有人計返夾錢嘅大小、有啲會以工作時數黎再分配、有啲甚至顧客都會有利益分配嘅權利。

而我哋所成立嘅合作社會計算每一位成員嘅「貢獻」去決定。依個制度係度不斷完善當中，所以我唔講太詳細，但背後核心就係每一位成員對公司嘅貢獻同參與都會計算其中，而唔單單係開頭夾咗幾多錢。例如大家一開頭都係夾咗一萬蚊入黎，但如果A有不斷參與公司嘅投票、任務，而B無任何參與，咁最後嘅利潤分配一定係A比B多。甚至如果一個完全無初始投資嘅人亦可享有公司分成，只要佢有不斷參與公司既活動。

5）黃色人力資源：
你試諗下，如果我哋有 1萬個成員，其中有10個成員擁有會計師執照，我哋己經可以成立一間小型嘅會計師樓。

你話有無咁易？當然無咁易，但如果同時間係依1萬個成員入面，有10個老闆呢？

佢哋本身公司嘅帳目係需要交俾其他會計師樓處理，只要10個老闆轉交俾我哋會計師樓做已經可以係一個小型經濟循環。

所以我哋嘅平台會有一個「人力資源系統」去登記每一位成員嘅「技能」，

將大家盡可能諗到嘅「技能」都寫上去，你嘅技能唔止係「香港食品代理渠道」、「會計師」、「職業貨車司機」，甚至可以純粹係「居住英國」，可能因為咁我哋可以成立一個全港最大型嘅世界各地代購網站呢。

6) 後備方案
其實講到尾我哋都係一班人群策群力咁去做生意，用大家集合起一齊嘅資源去做。
但如果我哋真係初始資金不足，無辦法開始。我哋亦諗咗一個後備計劃，用一個接近現今社會嘅運作模式去引入投資者，但我哋承諾唔會因為錢以影響公司決策權，只係係分成上要作出讓步。但只要我哋初始會員足夠多，就唔需要行到依步，所以請大家加入我哋啦！

《煲底相認，山上相見》

其實上面長篇大論講咗好多嘢，但其實都只係成個計劃嘅框架，有好多細節都未講出嚟，或者而家依一刻仲未諗到。所以我懇請各位睇到黎依一句嘅所有手足，加入我哋，一齊將依個鶵形變成現實，一齊救返香港。

依五個月好漫長，但我諗各位都知道其實我哋要行嘅路係更加漫長。

唔記得幾時係網上見到一幅「煲底相認圖」，每一次腦海入面一諗起依個畫面，我都會忍唔住喊出黎，大家依幾個月實在太辛苦太辛苦，我哋太渴望成功，我哋比個啲無腦藍絲更希望回歸正常生活！

而家有一個機會係大家眼前，我可以話俾大家聽，只要你哋肯加入，只要有足夠嘅人加入，我哋一定會成功，一定！

做生意有幾樣嘢，「資金」「貨源」「顧客」。

「資金」同「貨源」係決定你有無能力做得到依樣生意，

而「顧客」先係你做依盤生意成唔成功嘅唯一因素。

其實我成個計劃由推出黎到而家，都係賭緊一樣嘢，就係香港曾經企出黎嘅200萬人願唔願意繼續一齊行落去，繼續一齊贏！

而依200萬人就係我哋嘅顧客，亦係我哋會贏嘅唯一因素。

可能我哋一開頭無褔建360咁多貨賣，可能我哋一開頭無美心啲嘢咁好食，但只要所有同路人繼續支持我哋，我哋就可以成長落去。

而今日，你，決定加唔加入我哋，就會影響到我哋有無能力同資源去開抬唔同嘅生意，去發展我哋心目中嘅企業，去俾一個機會200萬人去幫襯我哋，甚至成為我哋嘅一份子。

依五個月入面，我哋從來無一樣嘢渣住係手係可以由我哋話事。

但今日，只要你肯行出一步，所有人都肯行多步，肯堅持繼續贏落去，

我哋依個計劃就一定會成功！

只要我哋成功咗，一千年後，「煲底相認圖」一定會出名過「清明上河圖」！

------------

我衷心希望有一日可以係煲底同大家相認，

兄弟爬山，大家有一日可以係山頂上相見。

我懇請，手足，加入我哋！

-----------

以下係稍為詳細嘅PDF PLAN :
以下係GOOGLE FORM俾有興趣加入嘅手足填資料：
依個係我嘅Telegram :

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

push

幫你推

P牌推唔郁

推

小心俾財團打壓

借過位
[多圖]11.21 曙光行動2.0，721 4.0

絕對明白依個憂慮
先行者一定困難
但好似上面咁講，做生意最緊要係顧客，
我哋係賭緊二百萬人既堅持

同時間我哋會不斷source外國資源，
只要夠顧客我哋就有bargaining power搵到外國資源

撐

必要時記住我地有大量人backup你
黑社會嘅講法：call馬

而家就係必要時
加入啦手足
自己香港自己救

Push

希望號召到更多人材

來來

藍店可恥 dklm

推吓先

唔好等喇 加入啦手足

待業中，搵到工就JOIN

直接入黎返工啦
我哋group入面已經有人預備全職加入

訓前一推

依份係ICA （一間最具代表性嘅國際合作社組織）出嘅關於合作社嘅七大原則

有興趣嘅手足可以睇睇了解多d

Cooperative Principles:

1) Open and Voluntary Membership
2) Democratic Member Control
3) Members' Economic Participation
4) Autonomy and Independence
5) Education, Training, and Information
6) Cooperation Among Cooperatives
7) Concern for Community

push 自己香港自己救

和理非
入黎！

lunch前一推

lunch前二推

lunch前三推

1

2

4

5

追求100連

7

8

9

10

無人入黎我都會繼續救港

人啊

幫手推

有人推

pushh

推
呢啲就係和理非做得最好嘅嘢

加入啦手足

香港人assemble

巴打你好，我P牌推唔郁

我這邊都有團隊搞緊差不多既現念，睇下有冇資源可以互補？

我由人材方面入手

香港首間科抗學院上線啦！

我tg: @endgamebro

好啊

我唔知你哋點，總之富臨金拱門果啲我唔會再食，亦都叫咗屋企人唔好去食

遲啲手頭鬆動啲，會去搵黃店幫襯

選舉近了, 共黨B隊出動!!!!

抵制藍店唔洗講啦 係香港人都要做

多謝你支持黃店！

其實我哋就係需要你嘅支持，

我哋想做嘅就係想二百萬人都加入我哋，做顧客又好，做會員又好，出錢出力都好，

每一個有參與既人都會有持份，都會係公司店一個份額，

然後我哋會成立唔同嘅黃店，唔同嘅行業服務，好似你上面講個幾間黃店咁，我哋都會搞。

但利潤唔係歸個人或獨立投資者，而係關公司所有人。

sor 打好多錯字

佔*一個份額

歸*公司所有人

推到光復香港